UN巴交易實錄(2)

繼續紀錄我既交易故事

轉眼間咁快去到2019年
我第一次接觸股票市場果陣 已經係2014年大時代之前
數下手指...原來都交左差唔多成4年學費
但係4年不斷跌低爬起身 跌低 再爬起身 不斷從錯誤中學習 不斷去尋求進步 不斷去嘗試新事物同新策略

係我既交易生涯入面經過好多過階段 而期權時期係我生涯入面最混沌既時期
(仙股正股IPO時期-> 牛熊時期-> 期指時期 -> 期權時期
____________________________-> backtest時期--> algo trade system時期)
第五階段 - 期權時期
2017年中果陣 期指好似岩岩玩左半年左右
果陣發覺期權槓杆可以比期指大 而且又唔會好似牛熊咁俾人打靶
跟住膽粗粗連基本期權知識都未了解清楚 就膽粗粗直接玩NAKED LONG
當牛熊咁TRADE方向 初頭都係嬴下輸下 冇乜特別
而去到2018年波幅突然變得大左好多
果陣慢慢愛上左價外OTM LONG 永遠都係做200點價外做LONG
一入價就平倉 每轉都可以賺好幾千蚊
之後慢慢心雄 發覺咁樣賺法都係唔係幾滿足
跟住就慢慢多左做過夜倉 經常想像如果個市去到某個位/去到某個位結算就可以賺到幾多幾多啦
而profit亦都隨住個市不斷上上落落 大家都知做NAKED LONG最大既敵人就係縮IV同時間值減少
如果睇得中而又不斷深入價內 當然可以大賺 但係睇錯就會好傷 就算個市橫行都會因為縮IV同蝕時間值而蝕錢
當時個倉可以由2萬到10萬咁不斷斷上上落落 除左期權 果陣仲有同時玩緊牛熊同期指 亦都不斷做緊backtest同尋找不同既algo 係實戰中又會不斷使用不同既新舊策略 day trade swing trade 乜都有
而且我會習慣會review外圍既走勢 綜合種種唔同既分析去做交易
雖然呢段時期 學識既野比以前多好多 但結果對自己造成左好大既矛盾 根本唔知點為之正確既決定 加上個市反反覆覆 表現又愈黎愈差 而係現實中係工作上同一D私人事上遇到好大既壓力 整個人陷入左混沌同沮喪
跟住有一次非理性地不斷加long call 由大賺去到最後變左全倉變左廢紙 直接game over左
經過呢一次之後 自我消沉左一段時間先慢慢企得返起身

現階段(第六階段?)
自從經歷過黑暗後 我決定將盈利放係首位 因為人既青春有限 唔可以咁唔責任 無限期咁為自己既興趣而不斷去交學費 點都要為身邊既人著想
所以後尾將自己backtest既成果建立成一個system 而以後既trade都會跟system去做 至於其他既trade要做足分析同評估過風險同注碼之後先會落注 以追求穩定盈利 而非一夜富貴一夜窮
另外為左增強自己既自律性 後尾將system signal擺左上channel 而真倉就繼續紀錄係google sheet度

呢個係system近5個月post既performace
如果計之前2018年forward test既話 本年系統共獲一萬二千幾點

而呢個就係由11月15號開始紀錄既個人performance
暫時獲利$7300 雖然唔多 但至少仲keep到正數

黎緊今年2019年首要目標係每月可以獲得穩定既盈利
第二目標係建立一套理想既DT system
次要目標係學習python & machine learning 去嘗試做data analysis 以尋求更大既突破

上一個POST

本週資產淨值

un bro 支持你

leave name keep safe

揸咗張國指對沖騰put

Un bro see trend 262-264 is top ma?

留名繼續支持
預祝un巴你新一年大賺

強帖2019留名
學海無涯，唯盈時岸

強帖留名
祝un巴萬事如意！

un 巴👍🏼
繼續留名學野

btw 最尾我冇開put
想睇埋星期一開市咩位先

你期權淨係naked完輸左就沒繼續喇?

btw我覺得你最後個stage會返去買正股

有玩緊strategy

UN 巴, 你個DT 係唔係auto trade?

唔係

我暫時睇264-266為阻力

正有呢個打算
如果個本滾大左既話
會慢慢將d錢搬去正股度
最理想既就係keep 6-7成正股
因為始終衍生工具有一定既風險 唔可能永遠將資金全數投入衍生市場
終極目標應該會採用多市場 多投資工具 多策略既方式去做投資/投機

完左之後就停左一段時間
近呢幾個月開始就係現階段

樓下300有好大既支持
而bb band 愈收愈細
開定對沖去預防佢爆邊向上都正路既
btw 下個阻力應該係330

lm

留名
睇左巴打幾個PO 都覺得幾有心 學到好多野

睇法差唔多 兩次一掂303支持雙底就一棍打上

國指10360成交密集區阻力

Put咗騰訊388 又無做對沖

支持

你而家呢套system係完全自動開/平倉
可能我道行太淺 有時想考慮埋d形態之類 係自己system出完signal想再review一下 都係用返人手

我冇set做auto trade 純粹出開倉平倉signal
跟住人手trade

話說之前試左大陰燭既backtest 出黎效果都幾好
今次就試左大陽燭 點知原來第二日升既機會仲大過跌既機會
而且無論大小陽燭 第二日上升既機會都好大
跟住我就將之前大陰燭策略加埋今次陽燭策略一齊做個簡單既backtest
效果如下

profit尚算穩定 mdd唔算高 win rate高達80%
不過由於呢個係純long策略
係熊市既情況下 表現會比較差 equity curve維持係橫行狀態
如果係熊市入面加入short策略 可能可以填補返熊市profit不足既缺點

電話版睇唔到第一張圖 貼多次

今次加入埋熊市short既策略 去填補返熊市既profit
由於2014-2018年間熊市佔既時間比較少
同時long策略亦都佔左好多個交易日
因此short策略發揮既空間非常之少
只能增加唔夠100個trades

不過呢個只係個簡單既測試 過去重複發生既事 不代表將來亦都會重複發生
要花時間去研究呢個策略有冇curve over-fitting, 優點, 缺點
同埋仲要forward test result 都要keep到差唔多既表現先可以出得街

*下次有時間試埋doji star後市既表現

自膠 貼左之前既equity curve

TA方面:
上星期係BB BAND底出現左morning star
而BB BAND正向上收細
5天線再次被上穿 單邊跌勢又停止左
MACD將近轉buy
短線雖然轉強 但大勢亦然係向下
如果上穿紅色下降阻力線 會形成一個頭肩底形態
不過要突破埋前頂27329先夠可靠

倉位方面:
三個不同大細既重倉區係同一日俾大陽燭突破晒
而且成交唔細
可能要輪到轉倉期既好友發力
上面阻力就係26400 & 26600

What do you think?
由於依家重上返轉倉區樓上 而且做左次小小既retest
而且之前25000-25200期間 淡友可能已經平左部份倉(NOI減少)
另外有部份好友要係256XX & 259XX 度平倉先做到breakeven
所以好友要食糊 就要再推高少少
不過大勢仍然係下跌勢 唔敢睇得太高

What is your plan?
如果回返25600-25700就long
下穿25500就止蝕
月中平倉 or 上到26200 or qq 上到34X 就平倉(睇邊個先到)

頭肩底 其實量比價重要 而且跟返傳統左肩成交量高於頭部而右肩亦高於頭部去計
通常大多數都會出macd背馳

以家咁睇成交唔配合 即使出現穿阻力線都只係屬於反彈階段 仲係未見底

G chi

put 第 1 注
好消息係用黎出貨用

睇返2016果個有就週線級頭肩底+底背馳 跟住就見左底
而今次暫時仲未有

樓主有冇好倉

有 今日開既 但唔會hold得耐
跟plan平倉
如果聽日日期調頭向下收穿20天線應該會反手
兩手準備 希望唔好左右巴

好耐之前整個UNSYS注碼管理既版本
開倉時直接買兩注 平倉就根據走據強弱而分兩段平倉
最後雖然mdd可以大大減低 而且win rate都提升唔少
不過profit同同時兩注買兩注平既一樣
所以一直都冇採用到

而今次無聊整左個新既注碼管理既版本
開倉時直接買三注 平倉就根據走據強弱而分三段平倉
(短期轉勢 超買超賣 完全轉勢)
點知run出黎既結果竟然有驚喜
根據呢個版本 如果只係開一張平一張去計既話
成個profit大概有255000 (細期計)
如果係買三注既話 profit大概就有860000
86000 - (255000 * 3) = 95000 (11%)
即係額外賺多11% 達到一加一大過二既效果
而且mdd%冇大幅上升 win rate亦都由原來既5成幾推到上7成
(其實win/loss亦都相應減返 不過有high win rate心理會好過d既 )

由於呢個backtest result符合我心目中既要求
未來應該會採用呢個新系統 不過係呢個前就 首先要賺返多d本&做好系統測試

今晚同聽日上到26200附近既話 系統就會發出超買

NH仲差19點

有d似曾相似既感覺

Un巴 老美個市點睇？似到頂了？ 238回到依家236 諗緊沽唔沽佢

另外多謝un巴上個po教路 問多樣野 其實用stc黎睇價位可以overshoot再overshoot 呢啲情況你會用咩去判斷繼續keep貨食盡條水/止蝕唔搏反彈？

老美果邊我唔係好識
不過睇返系統 同轉勢仲有段距離 短線都尚且穩定
如果呢兩日要轉勢 起馬要急穿232xx

如果睇圖 雖然見到反彈比率0.5似乎有d 阻力
但STC MACD 都未見到轉勢跡象
而且走勢仲跟緊5天線上緊

如果現價要沽既話 可能要take返個aggressive stop
收穿0.5比率就止蝕 只能夠咁

Thx un巴 你用緊呢套software係multichart? 睇咩書定上教學班學架 今年得閒 諗住起步研究

唔好咁講 大家都係互相學習&交流

通常overshoot再overshoot即係行緊單邊
睇stc 我通常用macd 睇個trend 上定落
跟住用5天線&bb band 去睇係咪走緊單邊
如果係行緊單邊既話
stc會係高位/低位糾纏 失去左本身既效用 呢個時候就唔可以用佢黎平倉
可以用返d低敏感度既指標/均線去食條單邊浪

純粹個人經驗&習慣 未必係正確/最好既做法

我畫圖用tradingview
backtest就用multicharts

初頭係書局買左本書學 睇兩下就冇用 之後都係上網學
如果有興趣既話 其實可以上d 樓上書局睇睇 入門進階既都有
對比之下 大書局果d書真係唔多掂

倉已平

估唔到粒早晨之星威力咁勁
被夾好多點了

我都估唔到今日可能大gap up再升咁多
以為係262平左之後 頂多上埋264就停
btw 2018年好似幾粒morning star 都發揮到效用

日線今日應該出射擊之星?

倉位方面
之前三個重倉區全部被升穿 今日仲上埋26600
不過26600為本月其中一個重要阻力 最後一個為27000
而本月轉倉位為256XX 即係好友係今日高位平倉既話有大概1000點profit

TA方面
今日高位hit中熊市大型下降軌既中線
過往有5次hit完就調頭落去
今次唔知會唔會一破慣例
另一方面 指數連續4日收係5天線上 而且仲係5連陽 係少見既強勢
不過 睇返2018跌市 多數上到BB BAND就見頂 而連陽數目最多都只係5連

系統方面
26200為超賣位置 但現價上到26600 已經係非常超賣
不過距離轉勢位置仲有好大段距離

What is your plan?
今日2555X位置小注開左張26000細LP
如果企穩26600以上兩日就止蝕
原因係hit中26600阻力&大型降軌既中線
而QQ阻力為330
仲有既係自己有個熊市搵超賣浪頂既strategy出sell signal
係熊市既命中率都幾高下
不過如果遇著牛市既單邊升浪就會無效

今次呢個摸頂決定其實得個博字
正路應該要等到有轉勢跡象先好落注
如果錯左就要受到市場既懲罰

睇落唔似 要回好多先做到

對沖用期指平倉止賺3k
700put賬面蝕1.5k

靚對沖
btw 你d 2 3月qq put 睇黎都冇乜事 好彩唔係本月權

好彩上個月平咗一半put...應該縮得好快

今次將每版本集合到同一個system度
經過最後調整後 performance 比之前改善左
基本上差唔多可以拎出黎用

以下既backtest係分別使用1,2,3張細期去做

一注版

兩注版

三注版

W 底？

硬淡坐到爆袋，好驚佢唔係熊2，係牛1

好似唔太靚
16年道指既w底靚少少

對比返過往幾次熊市 今次熊市跌幅仲未meet到target

近來我都諗緊同一個問題
但係相比過往幾次熊市 今次中美經濟都仲係好好

沽呀
穿今朝頂止蝕

強帖留名

平左，得30點

如果以之前既大跌市既TA做參考既話
見底既共通點通有幾樣
-落到/曾下穿月線BB BAND
-落到200月線
-落到大型上升軌
-週線底背馳

而係今次既跌市入面 以上條件一樣都冇中
就算連美國信貸危機果陣都穿過下月線BB
如果歷史係繼續重複既話 黎緊應該要穿底做返隻長腳
而目標應為200月線/月線級大型上升軌 目測21XXX左右

睇返依家既日線
依家做緊第二個中樞 等緊突破是但一邊
如果向上突破&企穩中樞&27300&200天線 咁就有可能見底 淡友投降

近年個資金流多過以前咁多嘅
會唔會對un巴張恆指月線圖有咩啟示，始終個圖愈收愈窄

可能係程式交易者多左或者會唔會因為交易時間長左?
所以推高晒個期指成交?

如果睇返現貨 成交好似冇咩大既異常

另外頂底幅度愈收愈細 驚遲早會有月線級爆邊?

其實而家指標黎講都係向好 只係大家都拎緊過往熊市比較覺得未跌夠？
淡友止蝕位擺晒係272？

睇返現貨同2800 佢既重貨區頂咁岩就係現時最新既低位
如果係今次只係牛市調整 24xxx係好大機會係底
btw 見到有facbook已經有人開始係24xxx 開始儲2800
每跌1000點就溝

的確依家好多指標都向好 但都要小心係咪bear trap

至於淡友策略上應該用aggressive stop做法去摸頂
整靚個risk & reward ratio 用幾百點去博2000-4000點

我自己有個strategy去搵熊市底頂 命中率好高
不過要delay幾個月
24xxx可能真係底都唔定
但以睇依家情況黎講 一個條件都仲未達到見底signal
要睇下月線有冇辦法繼續上揚

過多陣企穩26200樓下系統就轉勢

Long咗103國指put
密集區有黃昏之星

下就唔知仲有冇得插

都會係舊tg group

禾又入

轉淡？

yes

依家現貨前上升裂口位有支持
聽日gap down就變島頂

諗啲嘢同你一樣

btw qq 十字昀穿bb頂再加支大陰好誘人
而平保只係回少少

我都咁諗
不過唯一引隱係牛熊比實在太誇張

已平put
跌唔落

琴日試完262有支持今日就爆500點

投降了

想死

破壞哂黃昏之星
止國指put蝕800

而家仲維持緊頭肩頂形態?

定其實一早變左w 底

真係5050 feel

落就頭肩頂 上就w

恆穿咗幾個月嚟嘅下降軌？

係 企左兩日

恆指現貨似升穿幾個月嚟降軌, 10595揸返張國指對沖700put

我不打了.jpg

自從突破26600之後 依家連27000都破埋
係時候要review下 改正改正

TA方面:

睇返中線同長線既下降軌都被一舉突破 而且企穩幾日
依家差在下星期一日期能否收穿200天線
如果企穩一個月或以上 咁熊市可能真係完結

月波幅方面:
68%機會現貨月收27713或以下
90%機會現貨月收28646或以下

倉位方面:
1月期既每一個重倉區都被突破
依家99%1月開既淡倉都被夾
而最新重倉支持為268XX

系統方面:
進入今次單邊浪既第二次超買

操作方面:
由於現時指數已經突破&企穩數天 (如果收穿埋200天線就更好)
所以夜期追左入一張CALL 下星期收穿200天再加多張CALL
跟住分別係27600 & 28000平 如果日期收穿5天線就全走(避免單邊浪完結)

update下近況
其實近幾日有朋友介紹我玩MT4既ALGO TRADE
跟住就即刻申請左個broker account & download 左個MT4玩
由於MT4係用MQL4既好接近C 所以初頭都頭痕下 因為平時用開MC既EASYLANG 寫幾句就行到我想要既野
不過好彩本身自己有底 所以好快就移值左套UNSYS過去MT4
但係MT4有D行法同MC唔同 所以UNSYS分段平倉版用唔到(或者我唔識寫)
依家變相個profit細左&mdd大左

以下係MT4一注版本既foward test表現

5個月回報約3000點 勝率8成
完成測試後就會放真錢落去自動trade 遲d再trade埋JP225 & US30

UN 巴好勁

MT4 係唔係免費tool?
點解唔用返MC auto trade?

點解巴打會轉用MT4? 本身MC買返黎都唔平

MT4係免費

純粹朋友叫我試下
auto trade好似簡單易用d click兩野就行得
唔似mc+ib 要set 咁多野
同埋好似好多人有遇到ib 斷線問題

試下玩下先

係呀 減價都要7 8k
不過我用mc都係主要用黎backtest搵strategy 行得幾快

咁un巴打你仲會唔會執行你個新系統

人手繼續執行新系統
mt4果度就掉埋一邊等佢run

有無mt4 期指既教學推介？

我睇過佢D入門片 講解得幾好
有program底應該幾日就識 如果冇就要一個月我估

UN 巴
請問用咩data feed?

"UN巴用咩BROKER acc?
搞左好耐都未import到期貨落去

我用icmarket
佢會有幾個月data係入面
你揀是但一個product黎run backtest就會自動download data
或者去history center度click download

273雙頂??如果聽日都跌係咪轉勢?

技術上暫時係雙頂 受制於前頂既少量倉位&200天線
雖然今日仲守到5天線 但如果失守 可能單邊升浪就完結
btw 聽日企唔到27000 系統就轉勢

有冇息勞？

平手走國指

PUT? 好似仲有得落

出唔到 又差一個開倉條件sad...

MT4 出到SIGNAL

check緊有冇寫錯code

係唔係1600 點止蝕？

double check左
應該計岩數

12XX止先岩

謝UN 巴

睇錯左
at 26921 sl 28533

點解MT4滿足曬但係分注版滿足唔到

Call

MT4用緊CFD DATA 而本身之前用開HKEX DATA計
後者每日會多左D premarket 既bar 所以計出黎條數會有少少唔同
但呢個影響唔算好大

個市好難玩

系統確認發出轉勢訊號

今次一開開兩張咁多
系統好有信心

唔係有信心
而係改左以後都係開兩注先
平倉就分兩次平

係喎, 好少見-2

邊到都見到你

左抄抄右抄抄
靠自己食得屎啦

系統再次轉勢
打左一巴

轉番升？

0 倉？

集氣推

今朝又試多次 睇黎企隱左

我有個朋友話272一到就直上280喎

留名

咁岩既 我有個朋友話收穿272 上280會好急
但平時冇人信佢

你個朋友有冇講點解？

傻佬

升穿左之前個頂
UN巴反手反得靚

純粹好彩及時悔改
今日超買區為27800 睇個款今日上唔到

新系統forward test(paper trade)
名為ONS (one night system)
27594+
下個交易日87 profit
276 cut loss

系統發出超買平倉訊號
一注版SYSTEM應該呢度落車
二注版就減半

食左700點

依家第一注secure左profit
第二注都有9成機會secure到profit 可以坐到升勢減弱時走
如果下星期黑天鵝大gap down打穿開倉位就會蝕

近兩次交易分別獲利-114點 & +709點

un巴點睇美股

Sp500 0.618比率附近有蟹貨區 呢度應該有阻力
暫時只係諗到咁多

一掂200天線即回
會唔會想試返273先再上

27681 平

趕得切落車

今日轉勢？

勁

期貨日線出十字
如果聽日出支大陰...

呢個係另一個system 黎
只hold 一晚短炒

而今日UNSYS未出第二次signal
如果走勢繼續向下/磨 導致到成個升勢減弱就要平埋第二注

原來sma200 有阻力 我睇漏左

夾埋個結期先開始跌唔奇

掃上黎3000點回都無回過咁濟
依家好似有靚位沽

系統發出轉弱平倉訊號
走晒

tg 淨係會報UNSYS？

係 費事拋埋晒

第二注系統獲利478點

今日岩岩係升軌頂見阻力

un巴係咪咪吉倉緊

係 吉緊
btw頭先NL retest 5天線果下幾吸引

10792沽咗張二月國
睇月波幅差唔多升盡

下午插一棍完成個黃昏之星please

好似5天線仲有支持

冇了冇了

再次retest多日

ONS:
27656+
下日日期:
profit: 27729
cut loss:27429

呢排完全係垃圾時間...

月尾多消息出
呢幾日磨到出汁
唯一好處係轉倉位夠集中 易睇D

cut loss遠咁多既

玩short option fat fat

呢個system win rate 8成 win/loss ratio 為-0.48
係一個簡單既以大博小策略
未來應該仲有改進既空間

One night system:
一張細期2014-2017 backtest result

巴打好勁

唔係呀
都係全靠大家俾到d insight我

You r welcome

如果錯幾次2 成會pk架wo

係呀連錯兩次就要靠N鋪追返
不過如果第二個交易日GAP UP > profit target 就可以食到多少少

每次入市靠咩訊號？有冇逃生門？

係唔係一定第二日先止賺/蝕？

都係靠普通陰陽燭入市 跟住等HIT中profit target/stop loss

逃生門意思係當差整個trailing stop 防止 hit唔中target都可以蝕少D/賺返dd?

system角度係
但都可以好flexible
如果夜期大高水 高過profit target一段距離 而你又有有信心聽gap up唔會高過夜期都可以平倉

e.g
假設27900+
profit target:28000
夜期升到28300時平倉
而聽日日期開市28200
咁樣夜期平倉果下就可以賺多100點

如果走勢突然改變，可以有好高機率到嘅反彈位平倉

冇呀 未整到咁複雜
因為現階段都係用黎人手trade 開市直接開個雙向限價盤等佢trigger
返工時唔洗mon實幾時止賺止蝕
btw多謝你既idea先 有時間試下改改佢 睇下會唔會profitable d

un巴夜期就到profit短

頭先到左啦

un巴有冇開tg channel

ONS呢個冇開呀

做backtest
Btw 你買期用邊間？

都係果幾間證券行
auto trade 就用外國broker

平倉

工具用期指？會唔會配合期權用？

有信心就開埋張200點價外OTM LONG 一入價就平

今日呢個trade就demo左日期平倉博gap up>profit target

ONS:
27906+
Tp 27989
Cl 27644

岩岩開會遲左post

近排升勢好似牛市咁強
UN巴認為呢個似係B浪定牛一?

Target meet?

聽日先平

穿牛熊線 技術性牛

雙底 + 升穿下降軌

有d 亂

唔係呀 一目了然
依家等埋條SMA250突破?

TA方面:

企穩200天線幾日後突破埋最後既下降軌
樓上得返0.5比率既阻力
另外已經連續13個交易收係5天線之上
而成個單邊升浪已經接近2018單邊波幅平均值

倉位方面:
2月期轉倉位為27506 開倉成本為27240
現價去到28000 以上兩個位已經變成支持位

轉折日:
農曆年假期後第一個交易為轉折日 唔知會唔會伺機調整

系統:
UNSYS距離轉勢位置仲有一大段距離 而且冇觸及超賣水平 可以有排都唔洗睇
ONS每日仲係執緊石仔 去到4號就會stop 唔hold過長假期

總結:
現時大勢向上 長短倉都應該唔會開淡 除非system有signal
至於長倉好倉就應該會等新年後返黎睇下有冇retest到d支持位去入市

想問下tradingview個backtest system係咪真係信得過

可信性唔高 因好容易有repaint問題
寫完堆code 要肉眼做做forward test自己驗證下

佢public lib d high win rate strategy 大部分都信唔過 行左n支bar後先返轉頭trigger signal
有時光機 要做到100%唔難

聽日同樣如果一開市>=target 就即刻平倉

就係見到個數太誇張先想問下

仲要多人like先搞笑
利申 曾經俾佢fake左次

UN巴 想問下你有無咩書/有用既網推介下新手 想問下你依家係唔係algo trade 緊?

下面多comment果d通常都係投訴repaint

盧志光技術分析（其實本本入門書都差唔多）
Facebook: 浮浪者
Youtube: 曉士
如果想交少d學費就要學完基本野之後就即刻玩backtest

想請教下應該要點做forward testing

係好流 我test過佢最多人like既squeeze momentum
根本冇用 又難寫

上面有個replay 製
可以模擬返每支bar 既行走
不過唔係每個product 都support

另外一隻就要人肉計and mark買賣位

巴打好勁勝率有70%

有冇咩書可以推介黎

Un巴你用到replay個制？
我pro account佢話support但用唔到

HSIG NDX DJI SPX 用到
但你用HSI1! continue future data 就support唔到

多謝巴打

除左歐陽一心既期權投機客之外 其實冇咩書想推介
因為屋企果堆都係大書局買 講既野都係d基本&片面既野
不過有時都會俾到d insight (可能只係佔本書既1%)
如果想搵d進階d既可以入圖書館或者上樓上書店搵下d台灣書 例如寰宇系列既書
我記得我條algo既其中一個平倉idea係係書圖館入面既一本書度搵到
果陣只係掀左幾版 連書名都已經唔記得左
其實分分鐘你睇數學佛學既書都可以叮一聲諗到d idea

Thanks
原來係咁

點睇石油大陽陽燭升穿頭肩底？ ，48-53食左幾轉

un巴

想請教下

你覺得一個strategy

命中率重要d定總回報重要d

追緊UN巴你之前啲POST 學下睇你啲圖 想問下你一開始做ST果時留左幾多錢做Buffer? 想跟你試下ST但係驚唔夠錢真接比人斬倉

我覺得一個strategy唔應該單係著眼於命中率&回報。
當然一個strategy回報愈大梗係愈好，冇人嫌錢多，
但問題在於你要付出幾多本金或者風險先可以得到咁多回報。

舉個簡單例子:
Strategy A:
Net profit: 100000
MDD: 80000
Strategy B:
Net profit: 80000
MDD: 30000

假設其他factors差唔多，一般人可能會揀擁有較高回報既A，但事實上B績效比A更好。
因為A既MDD高達80000(Return on MDD ratio:1.25)，你既資本除左要滿足期指按金要求之外，仲要額外需要預留80000既資金去處理未來可能會出現到既連續虧損，否則到時隨時會被call margin斬倉。
而B既net profit雖然較A為低，但B既MDD只有30000(Return on MDD ratio:2.6)，開兩張期指都只係需要預留額外60000既buffer，B既優勝之處係能夠更fully utilize你既投入資金。

除左睇MDD，我仲會睇埋equity curve係咪夠平滑，因為條curve愈平滑，代表個strategy愈穩定，equity可以穩定地創新高，唔會中間忽然連輸好多個月或者某段時間又賺好多。如果你會將賺到既錢再投入返市場，咁你更加需要一個穩定既strategy。舉個例子，依家匯豐派息係一年分四次派，假設你收到既利息會即刻用黎再買返匯豐，咁你呢一年既回報就以複利息咁上。如果匯豐改左係年尾先一次過派息，咁你呢一年既回報就只能夠用單利息去計(即係賺少左)。如果有穩定既現金流，就可以不斷將所賺得既資金重投市場，令雪球滾得愈黎愈快&大。

除左以上既野，其實仲有好多指標可以去評定一個strategy，例如好常用既sharp ratio。Google應該有好多相關既文章。

總括而言，如果一筆有限既資金可以穩定地產生到現金流，同時可以槓桿極大化，咁命中率高低已經唔係太重要。但係，如果你係人手trade而且心理質素唔高既話，一個低命中率既strategy可能會令你做錯決定或者令你唔敢再跟strategy，從而影響到你既回報。咁對於你黎講，命中率可能要擺係一個較高既位置，然後再考慮其他factors.

純粹憑經驗分享下 唔知咁樣答唔答到你問題

如果係UNSYS 一注
一張細期按金再加15000-23000buffer
二注就
兩張細期按金再加29000-40000buffer

btw以上只係根據backtest run出黎既MDD去拎個buffer
由於系統算係幾穩定，其實極少會hit中MDD

想問下UNSYS咩嚟同埋你用咩程式backtest

Multicharts

一直跟un巴學左唔少野
祝un巴新年快樂 心想事成

多謝多謝
係度都祝各位巴絲新年進步 身體健康 股市豬籠入水

新年進步 發過豬頭

新年快樂

新年快樂,祝un巴新一年繼續大賺錢

un巴各位巴絲新年快樂

新年快樂呀UN巴
祝呢個post個個都豬籠入水

UN巴 睇你之前啲POST 26800LC 想問下LC代表咩 同埋期權同期貨有咩分別 新手好多問題

錢家有道有晒詳盡既資料 可以望下

系統轉勢 但唔符合開倉條件

明明地又明唔曬

Ons
28072+
28160tp
27795 cl

Un 巴你會唔會開個channel 淨係講ons 同埋你會唔會講ons 點定Tp 同cl

ons
28136+ pt 28218 cl 27879

Un巴 我想點解收市先買 定真係咁岩有signal

姐係ONS係會過一夜而唔係11點平倉? 我買左一張細期但係冇TICK T+1 咁佢係咪會幫我12點平?

唔會幫你平嫁, 睇得出你未試過過夜

今日先開始跟UN巴 BTW我想問trading view 睇恆指有咩唔同 諗緊係咪要租

睇黎巴打真係岩岩初玩
盡快上網/睇書補下習先 至少要了解股市/期指基本知識先

股市係個凶險既地方 分分鐘要交好多學費

好似係直頭未落過場炒

Investing 同 tradingview 既real time 期指係cfd 黎
同hkex既期指數據會有少少偏差

如果真係想要hkex realtime 期指串流報價既話可以去Tradingview 度買
但如果你係新手就唔好晒錢去買住
到你有個穩定既strategy 想睇住黎trade 再買都未遲

今日第一日抄 已經睇緊技術分析本書

ok THX un巴 但係multicharts就要租嚟睇下自己既strategy work 唔work? 雖然未有任何Idea 所以未租

建議你唔好玩太大住, 小注感受一下市場氣氛先, 新手即使係跟勁人炒都會因為心理質素唔夠好而輸錢

最細唔係細期咩? 已經淨係一張細期

Tradingview 既data feed 唔support 出面d software
玩multicharts 要自己去搵/買historical data
或者申請個ib account 去連佢既data feed

日線data 就可以去investing 度免費拎

睇嚟都係要睇曬成本技術分拆再試 THX un巴

日線就快到turning point?

Thx so much!

暫時未睇到
至少收穿5天線先

另外依家好友仲係比較強勢 兩個重倉區都未穿

Un巴你淨係用macd 嚟睇trend? 唔驚會有好多假signals 咩？

呢個係大timeframe 再加上只係睇大跌市既macd
Noise應該會少d

同埋只作為其中一個參考

如果睇細d 既timeframe 係冇filter既情況下
淨係用macd應該會左右巴到破產

補充多少少
MACD同MA呢類指標除左用黎做買賣signal之外
其實可以用黎判斷究竟依家係行緊咩trend
然後係細timeframe再尋找買賣signal 增加贏面

姐係假如我要set一套strategy 可以以用大timeframe 睇trend 再用細timeframe 搵signal 為前題開始諗？ thx un巴

可以大細timeframe 配合
或者同一個timeframe 指標既參數set大d 去判斷大d 既trend
我平時係咁做法

前排企得穩28000
而家睇落似挑戰緊蟹質區

下面個蟹貨區都差唔多鬆晒
再上已經係個大成交缺口

yes ar
都仲有28000-29000果個蟹貨區
一破到直上31000應該

Un 巴可唔可以講下紅色長方形果個係有咩用 重倉區姐係點？ 有時有幾個長方形又係點解

簡單舉個例子
假設有隻股係同一個價位橫行左一個月
而每日都有人係呢個價位(let say $10)度買賣 係$10呢個價位不斷累積成交
跟住某日隻股突然插到去$5
咁之前果班人$10買入既貨就變晒蟹貨
而$10累積既成交區域亦都變成左蟹貨區

假設某日隻股由$5上返$10
有D人可能有"見過鬼仲唔怕黑"既心態 驚之後又跌返落$5
所以拿拿聲將手頭上既股沽出 咁呢個蟹貨區就會形成左一股阻力

ONS
28455+ pt 28539 cl 28191

巴打暫時ons 勝率係幾多

暫時只係得5單 100%勝率

咁通常會睇幾耐之前既重貨區？ 又有冇一啲係類似重貨區不過係支持位？ 好似騎刼左un 巴個post

backtest呢？

前面post過backtest report
勝率78%左右

重貨區要睇幾長時間 我覺得要視乎你睇想幾遠/trade幾遠
例如你想睇牛熊市既big picture
你咪睇下之前熊市累積左幾多貨 搵下大支持/阻力

Thx un巴

想問如果你post點樣可以收到通知
好想跟😭

其實之前都有提過下
爬下文就知

btw 呢d都係參考下/交流下就好啦
唔係永遠都可以做到長勝將軍

借浮浪巴一句

好欣賞un巴 好有心分享同教人

Un巴 琴日跟左你long 明明係記得2845x 既時候long 點解今日訓醒持倉變左做2813x？ 夜期明明係一開始跌緊 點解一返返去我琴日long 個價位就已經有賺？

問番間證劵行會答到你

你係咪之前開過其他倉？

都係跟你開 自己開左一次咁大把

你check 下 acct 有冇少到錢
證券行幫你改低開倉價咁抵？

咁又冇 定係佢會幫我計個平均

Exactly

Thx 巴打 但係點解我平左倉但係購買力唔等於現金結餘 係咪盈虧係未計？

建議巴打你問返証劵公司仲快

因為如果分到牛熊，記已經可以食大trend
唔使出出入入，會好累

UN 巴，而家似呢個stage嗎?
我都係段估一下

落過28181 巴打平左？

樣好有D似
但好多個指標都唔相似

我想問下個夜期似唔似做緊w底? 15min 既macd 同stc都好似向好 假如補到就升到286XX UN巴點睇?

15m macd stc 的確好轉緊
但依家行緊一條小下降軌 向上突破先有得再上

阻力位會唔會係下降軌既中軸? 今日因為佢急插左300點 我冇跟住你個ONS 自己平左 之後仲要自己亂買搞到仲要蝕多左 學識守紀律既重要

should be

技術 資金/風險管理 心態
三樣入面其實心態最重要
分分鐘係交得最多學費一樣
自己都奶過唔少野

Un巴一日唔到CL都唔會交易?

最重要係要研究一套岩自己嘅交易方法, 如果唔係即使個系統/方法賺到錢都好易因為心理壓力而經常跟唔足

系統已轉勢

Sor 更正返應該係-2 唔係-3
唔記得左channel 仲係兩注版本

我想問下係咪一到ONS CL 個位就會system 轉勢 定係只係今次咁岩?

咁岩

un巴
見你ons call
但unsys put緊

一個短期 一個長少少咁？

係

今日似震倉多
外圍好勁

美股直頭破埋頂
大大巴打落黎

望住佢升但係冇買仲SHORT左個心真係好痛 帳面輸緊幾千

順勢咪算lo...

跟緊un巴個system 今日跌都咁都冇諗過夜期升到咁

Un巴你個excel 個ons 係咪寫錯日期。你是今天long嗎？

係仲係今日平左

多謝提點 應該係今日15號 改返

你幾時平架？

我想問下system 會唔會有咩cl既方法？ 定係睇system 啲指標再算？

Thx un既 仲想問下你地覺得用陰陽燭 eg morning star 果啲有冇參考價值？

陰陽燭pattern係有參考價值
但每款可靠程度同用法都唔同 要靠自己去發掘

Thx 本技術指標睇到一半 仲有排學

之前剩係睇左unsys跟住冇追post, 想問下你個ons又係咩一回事???
短倉長倉既分別??

ONS 係個極短既系統 通常過一晚夜就平倉

當月波幅:
90%機會現貨收係30121或以下
68%機會現貨收係29394或以下

TA:
雙週線MACD已轉為BUY 根據過往跌市pattern 好大機會已見大底
日線200天線已企穩十多個交易日 根據過往跌市pattern 好大機會已見大底
唯一fail既係02年發生SARS 令到跌市時間加長

短線方面上週五下穿左下降軌以及5天線 但夜期收復返失地
係咪真係結束單邊升勢 就要睇下日期係咪真係收得返落去

倉位方面:

2月期成本價為27444 升到接近1000點時出現回調
下跌至第二重倉區底部時出現反彈
似乎好友仍有誠意守位 而淡友要打穿轉倉區先有肉食

系統方面:
上星期系統發出轉勢訊號後下跌左約300點後就急速反彈
如果下星期keep住急彈 系統就會係29400水平止蝕

上面係咪打錯，29400先止蝕？

咁個ons 有冇另外開到tg

應該穿番285都要止?

應該唔會由佢鳩夾千幾點先止蝕

呢個係死版止蝕黎 個市彈得太急 system 反應唔到
要夾足千幾點

好彩見你ons有long頂住

但係睇你張圖 星期五既下跌唔似係假突破咩？ 咁唔係及早cl 唔係好啲咩？ 定覺得之後仲有下跌既空間

UN巴你覺得似唔似旗形? 我想問下畫線有冇話要連收市價定連最高價

其實你提出既問題好好
如果係我地肉眼去睇 15號的確好大機會係假突破 正常人都可能止左蝕先
不過系統現有既止蝕係個守尾門既止蝕 夾倉既容忍程度好大 即使係睇錯市都會照hold 直至有下個signal出現
不過係夾倉期間通常會出現兩種情況
1. 夾到半路就回頭繼續行
2. 夾到半路出現轉勢訊號 系統止蝕再反手
以上兩種情況之前都發生過 可能大家冇留意/冇乜感受
而第三種情況至今仲未出現過 就係夾到止蝕
至於點解未出現過 係因為未試過一段浪假突破轉勢後可以極速收復失地再大單邊/大幅度咁展開第二段浪
咁樣止蝕法其實有違momentum trading 因為明知個勢已經重返 都仲要坐倉坐到新訊號既出現 萬一咁岩真係中左萬中無一既case 就分分鐘賠上上千點

不過避免頭先所講既情況 其實可以加返個技術性止蝕
當開倉後發現勢頭不對 就即刻止蝕
不過咁樣做既話 遇上上落市時就好容易左右巴 fake完再fake
以上係兩個系統既backtest
現有UNSYS

加入技術性止蝕後既UNSYS

以上可以好清楚咁睇到 兩者performance分別其實唔係十分之大
只係用profit去減輕左持倉壓力而已
至於係咪要apply呢個新版本 我仲要認真考慮下

算係 向上突破之後就變成bull flag

岩岩向下突破左 但係試緊回補 假如補到仲要突破埋就反手LONG 但係我想問聽朝係咪就唔關張圖事

其實現價已經行到盡頭 有容易郁兩下就穿 可靠性低左好多
另外聽日開市隨一大棍落又一大棍上
咁呢個flag就變得冇用

你橫向畫個box做重倉區 用黎做參考可能仲更加實際

重倉區係咪有個網睇? UN巴你之前好似POST 過但係果時我唔識所以冇理到 介唔介意放多一次個網

雷達 aastock互動圖

Un巴你會考慮ons做telegram 嗎？

之前已經開左 係上面

感謝你！

係咪要登記先會係AAStock到搵到? 搵嚟搵去都搵唔到

電腦版先有

支問下枝旗杆係裂口位開始計定頂開始計? 點可以畫好啲?

「唯一fail既係02年發生SARS 令到跌市時間加長」
想講其實2003係跟歐美同步見底，香港本身經濟結構好受外圍影響，而當時係因為歐洲美國共同衰退影響香港。其實沙士冇家講到咁大影響力。

巴打你唔提都唔記得返左去 我今次都忍唔全住止左 仲要期間賺唔返 都係跟完打暈自己算

我上面都已經提左你, 不過新手輸錢都係好正常,最重要係從失敗中學習, 唔係日後都會再犯同樣嘅錯

我期間都賺左少少既 不過唔夠輸既咁多 但係睇岩果下真係好有成功感

睇嚟聽日又要夾過

原來係咁
如果今次歐美衰退 咁可能會好似02 03年咁跟外圍插返落去?

必經階段 親身試過先有感受

又比人夾幾百點 但係我得返4千做buffer 你地覺得止唔止蝕好定係定佢回好

UNSYS再次更新左
加左counter-trend stop loss
win rate同profit 會少左 另外左右巴機會都會大左
但係就唔洗坐倉坐咁多點 可以free d margin 出黎行其他algo 壓力亦都細d

根據update左既version 聽朝9:15就會trigger止蝕

呢個係近5個月既MT4 EA forward test result
回報約123% 換算返點數約3000點

由於結果同過往performance相約
今日就決定以3000USD本金正式用真倉run EA
展開新既里程碑
之後目標將ONS掉埋上去一齊run

想問下ea 係咩？

Expert advise 用黎行auto trade
新手可以無視先

UN 巴點解唔用Multicharts 做trade?

MC link IB有d 煩
用mt4 裝個software click個掣就run到 唔洗config 好方便
有app支援
可以share ea signal
可以同時開long short

ONS今日有signal

似想落

出signal都幾頻密

日升日跌咁上 煩到咩咁
唔知係咪要放埋煙花先有得轉勢

鬼叫佢keep住咁強勢 死唔斷氣

咩signal？向上？

Un巴 想問下你會唔會整另一個類似ons 不過係short? 將所有條件調轉得唔得？

有整過 但performance 麻麻 額外賺多幾皮only
試過將條件調轉 唔work
睇下幾時又激發出新idea先再搞搞佢

想問下ONS 同UNSYS 有幾多個開倉條件? 當中係咪用唔同既TIMEFRAME再用唔同既技術分析? 仲未諗到點SET自己套STRATEGY 仲要冇乜錢淨 最多跟到ONS

美期都磨左好多日

夜期又大升
如果冇信心聽日開市會gap上更高位
依定閃都有200點水位

28546平左 夜期自high 唔跟dji

咁早 正路要第二日先可以平 除非夜期升得好高 值得提早食糊

想問下你係4點正開倉定收市前一刻開倉嫁？

因為唔係今日跟你ons開 係之前開落 諗住一陣3點fomc唔知有咩影響所以平左先 haha
決定之後跟你ons算

係wo 原來今晚有fomc
平倉避險都正路

多謝分享！

我睇嚟睇去都係睇5或者15分鐘圖 我想問睇遠少少例如一個月走勢係咪同睇細time frame 差唔多？

細timeframe 要求既技術程度高d 因爲noise 多好多
而且走勢既花款多過大timeframe好多
兩者既睇法唔可以講話差唔多

但係幾時先算大TIMEFRAME? 以你套UNSYS 又算中期定長期既STRATEGY? 同埋閞倉條件三個夠唔夠?

UNSYS初始版本係中線策略
但依家俾我改到成中短線策略
開倉條件數量其實冇話幾多就岩 要視乎你要filter走咩類型既case
假設你個filter只係從500個trades入面filter走幾個trades 咁呢個filter就變相冇用 因為用唔用既分別都唔大
或者你個filter係從500個trades入面filter剩幾個trades 咁亦都係冇用
因為果幾個trades可能係個別既事件 未來未必會再重複發 就算重複發生都可以要等好耐好耐
換句話說你既條件可以足以令你避開NOISE/唔想TRADE既市況而又唔會做得太過份

我估係因為可以用到MT4

Yes 可以用到mt4

Ons signal

係咪swap？

岩岩跌緊要忍唔住想止蝕 但係一平倉冇耐就跟返 手續費都蝕埋 想問你地夾緊幾百點果時會諗咩

事前應該plan 好晒幾時止蝕幾時止賺
唔係煮到埋黎先諗點做
一切跟plan

但係睇到佢跌緊 唔會覺得係自己睇錯 及早離場算咩？ 我連跟你個ons 都跟唔足

老母玩股玩到上哂腦點算？
贏唔緊要 但佢輸 佢完全係賭博心態
好多連間公司做咩佢都唔知
一講佢就發晒脾氣 溝通唔到
之前都輸左好多個啦

另外一樣就係信心&持倉能力問題
玩得多就會熟習

其實佢應該當左炒股係種俾得起錢既娛樂
係炒賣過程中尋求刺激感

如果係正正經經又乜都唔識既話 求祈買返d類似匯豐呢d大藍籌都會輸極有限
但佢就唔似果d有耐性 悶悶地賺錢既style

到最後輸到見底分分鐘借埋財仔博返本

如果想stop佢 睇下有冇辦法迫佢將大部分錢轉做定期 斷佢水路 等佢唔好咁易拎到錢炒股 另外留返少少流動資金俾佢炒股頂住癮先

另外最直接既方法就係搵社工求助

再唔得就試下叫佢上下長線投資班 睇下導師可唔可以改變佢短炒賭博既心態

UN巴

好難 佢成世人都未做過野， 老豆個個月都有比零用錢佢 佢仲係家用到打斧頭。
條友一心諗住一晚致富 好難搞
唯有叫佢上下啲course 睇下佢肯唔肯

加油

感謝UN巴

成功冇hit止蝕而又hit止賺

捱價200點好大壓力

un巴

想問下如果係舊版Unsys,係咪宜家都仲hold緊?

Yes 29400先止

好難成日一買即中唔夾倉

依家個signal係咪重係睇緊上

UNSYS NO SIGNAL
ONS 準備出

已出 繼續玩接火棒遊戲

係唔係一出個下就即刻係夜期買, 第二日先做止蝕賺嘅操作

System 設計係一出果下係日市度買入
夜期唔做任何野

Btw 以個人黎講 如果今晚夜期大升200點 去到29000大位就可能會提早平倉 避開weekend 減低風險

清楚明白

感謝！

開倉時已經計好目標價

今晚消息市 都可能幾波動

un巴 咁我又想問如果真係坐咁耐 做開倉什條件既TA 唔係會有其他SIGNAL 去證明UNSYS 係錯咩(當MACD 有黃金交差用嚟開倉 坐倉果時會繼續向下) 定一旦開左倉就唔理 TA果啲? Sorry for 1999

Yes 一開倉就要set定止蝕價

好問題
舊版本因為好多時meet唔晒開倉條件 變相由得unsys錯落去
依家新版本就有TA證明佢係睇錯市而進行止蝕

多謝un巴

ONS signal

下月

竟然ons 最多擺一日 點解要買下月既？ 因爲會有價可以賺多啲？ btw un巴會唔會優化你既入市時機？例如細收市價20點 假如cl tp不變 咁坐倉幅度唔係會細啲咩？

ONS 有試過HOLD多過一日
買下月係因為continuous data已經轉左下月 而且距離期結非常之近 所以轉左買下月

入市set 個低於市價既limit order 呢個可以諗下
如果買完跌既話 可以食多少少
但相反 如果直升既話就會miss晒成個trade
呢度可能要衝量下
btw 多謝巴打意見

因為我每次買完就經常mon 緊個走勢 呢幾次跟都發現夜市開始都會跌一陣先 所以覺得唔係最佳既入市位 而直升個case 我都諗過 但係有冇得做backtest 去睇下個機率有幾多？ 完全唔識backtest 想問下multichart 難唔難用？

可以做下統計
Multichart 算易用
岩冇program 底既人

因為唔想曬左果30日試用 想第日諗到入市條件先可以學

高開低收 準備轉勢

想問1600未到目標價會否走？

UN巴點睇幅圖? 今日雖然跌左二百幾點出現左底背馳 MACD仲好 佢仲要KEEP 到係上升軌果到 係咪代表升勢有機會未完?如果係咁 聽日係咪可以唔跟ONS 個TP位食多少少?

系統發出轉勢訊號

你個升軌都畫得幾靚
可惜今日上到升軌中線就STOP左 仲下穿埋個降軌底

個ons 由佢撞止蝕?

sure 兩個system獨立 冇關係

UN巴 點睇今日2點果一大棍? 通常最後一日都係咁? 就嚟乜都輸曬

果陣好似係印巴戰機交火

印巴交火點解會影響香港股市 對香港會有咩間接影響? 咁既話都唔係一日解決到既事 係咪代表最排會睇淡? LM一陣又做燈神

不如UN巴唔好再POST即時交易喇
佢地根本都唔係學野 純粹想靠你個系統賺錢

最近都多左好多伸手黨所以un巴都少左覆post

最近真係多左好多人淨係伸手

咁難學 都係人之常情黎既
大部人連rsi點做smoothing都未知啦

所以UN巴真係好大方 通常呢D strategy sharing都要收錢

可能都會好似我咁損手爛腳 準備緊重新草錢嚟過

恆指收穿返5天線, 真係跌唔落

其實冇咩所謂
你跟都唔係100% real time
有delay
差果少少就係好多了

其實唔係難學 係要時間去累積
但香港人多數都係速食
Setup自己一套work既策略
冇返一定交易經驗同知識都做唔到
唔打好個底先 一味靠跟人做trade 真係輸哂d錢都唔知衰咩

巴打你唔建議新手一開始跟人？ 咁新手應該點開始會比較好？ 有冇小小心得分享下 對自己既睇法好冇信心

跟唔係問題，但唔好死跟
要知道人地點解咁做
再慢慢建立自己既策略

Un巴 我想問下你ons 會唔會因為坐多個一日而令到cl巴機率大啲？ 因為我記得你係話睇收市會唔會有大陽燭嚟定 咁如果要坐多過一日 唔係代表果枝大陽燭唔太work咩？最近un巴好少上水

成班伸手撚，想要就比錢啦

突然多左咁多人屌伸手黨，個個都驚un巴唔繼續分享

UN 巴,
請問有冇辦法可以避免以下頻密交易？
應該係冇trend 但又trigger 個trade.

UN巴IC market ge體驗點
佢ge HK50係跟現貨定期指 so far跟得足唔足 會唔會出現好似IG market ge「魔棍」
我見佢好處係margin少 但係spread比較闊 10點spread基本上同1格spread ge牛熊證一樣 日市似乎操作空間大d 但係夜期尤其是美股未開好似比較麻煩

基本上成個ONS既由概念、回測、調整同實戰既成個過程講晒出黎
就係得咁多野 非常簡單

基本上係跟足期指 連trading time 都係一樣 唔會有D咩鬼腳出現
除左要俾spread之外 過夜倉要俾利息 一張細期大概幾蚊usd
另外仲會好似正股咁有得除淨&派息
至於margin方面真係極低 一張細期計都只係180usd
即係個account 準備180usd+mdd 就已經玩得 驚爆倉可以再俾多少少buffer

波幅方面:
本月現貨68%收係27068-30197之間
本月現貨90%收係26286-30980之間

倉位方面:

3月轉倉位介乎289XX-28700 暫時未有明顯突破
不過就算下破轉倉位 本月應該跌有限
因為係早幾個月273XX樓下累積左一定倉位 應該會有一定支持

技術方面:
日線突破200天線已經超過一個月
已經排除左假穿既可能性 即係黎緊好難會再穿大底
係差在幾時先有中型既回調

多謝UN 巴

un巴依家仲有冇用期權去玩？

美市跌唔落 仲向上穿

少用

終於識跌,等左好耐

今日收長上影線 之後食晒升幅之餘仲要穿埋DL
同埋磨左好幾日NOI都冇變動 而今日突然NOI加成4千張 但唔見有支持

唔知會回調到幾多呢
A股最近升得好勁, Un巴點睇?

A股唔係好識睇 一瘋狂起上黎就好似大時代式咁上 好難估到幾時頂

夜期跌穿左轉倉區 而下一個支持為285XX-284XX 收穿後應該會有似樣D既調整

企穩29000收市

企埋係轉倉區之上

玩完上證痴痴地

UN 巴點睇呢幅圖? 穿左中軸之後好似邊左做助力位 假如我淨係跟日K嚟做Trade 好似上圖咁 當係上升軌就只買LONG 再諗埋入市方法 會唔會可以減少輸錢既機會?

跌了跌了

係up trend 入面只做long 勝算的確大好多

285是overselling嗎?

夜期大陽燭打穿1H 200天線 & 短線頸線 量度目標約28000

轉倉區再次被打穿 今次又再retest 紅色支持區 下穿埋就再free fall

即市係
如果睇遠少少 落到28000 水平先超賣

un巴想問下如果用mt4寫program auto trade難唔難上手 同埋可唔可以connect ib

我自己有programming底 初頭學都有d painful 因為要識得用佢d library先識得寫 我用左差唔多一星期先摸得熟
如果冇programming底 我諗要一個月時間

mt4係可以連上ib 但要整個ib bridge好煩 你當連唔到
如果想用ib做auto trade 多數都係用multicharts做

系統發出超賣訊號
已經好耐冇見過
如果仲係舊版既話 應該係28874- 28119平
差唔多抵消返之前舊版800點既大夾倉
anyway 夾倉同左右巴只能夠二選一
揀好左就唔好睇返之前 繼續等待下個機會

今日無聊寫左個非常簡單既strategy
用黎判斷係"股災"後既買貨時機
不過由於呢個係用黎食大浪 持倉時間非常之長
而且買入後有機會被大夾
所以唔係太岩用衍生工具去玩 而用黎睇大TREND/買正股就比較適合

以下係HSI 90年-19年既BACKTEST RESULT
冇做過任何optimization 只係用簡單指標寫左10行

UN 巴
請問一條code 點先算可以拿出去trade?
小弟係MC 新手，唔知條code點先算係用到

下面係backtest 結果

HSF 大期，12 個月1 分鐘圖

overall 睇落唔錯
不過你買賣係用market order 定 limit order
因為如果係market order既話slippage 應該唔止咁少
你只係用一年data去test 可能未必足夠
因為牛市同熊市既intraday波幅可以差好遠
用一個市況gen出黎既algo未必係另一個市況發揮到

除左test in-sample data之外 你仲要搵out-sample data做forward test
以確保你條algo係in-sample搵到既規律 亦都可以係out-sample度搵到

跟住就要test下你條algo有冇出現參數孤島
即係當改變參數後 performance會有好大既落差
咁樣有機會出現參數過份最佳化既問題

最後就係要拎出去試水 真倉 DEMO倉都可以
試返幾個月 睇下個result係咪同backtest既performance差唔多
冇問題就可以正式用

暫時係諗多到咁

多謝UN 巴!!

呢條code 既買賣係Market order，我仲諗住係day trade 開倉，market 會夠深度開倉，所以滑價唔會多。
請問一般即市market order 會set 幾多slippage?

另外，我可能真係over optimization，因為一改parameter，個result 真係會分別好大。

真係又要再諗過

另外，想問percent profitable: 35.21% 會唔會太低？

UN巴, 我想問點解做backtest要考慮呢個strategy係咪參數孤島? Backtest唔係就係為左搵出一個最佳化既技術指標參數咩?

你可以留意下平時期指ask bid 個spread幾多
我就set來回around 4點左右

冇問題
你玩得1min 就預左win rate會好低 因為noise會好多
而且你win/loss ratio 有成3.幾

可以睇下呢篇文

唔該哂 UN巴

仲有個問題想問, 如果我係用10年或以上ge data做daily backtest, 並且唔係只係單一用一個指標做買賣決策. 參數孤島係咪都係避免唔到?都係要試多幾組參數?

用多d data 亦都有機會有參數孤島既問題
因為做optimzation既時候 交易數量可以大大減少
佢可以選擇極少數而又獲利既case 整靚你份report

Un 巴 我想問假如要set 一套strategy 要諗好係大期定細期？ 兩者會有唔同strategy?

今亦啫係話backtest出黎個結果,個交易次數唔可以太少?想問如果daily以十年計,最少要有幾多次交易次數先為之標準?

大細期冇咩分別
多本就大期 少本就細期
或多本可以分注玩幾張細期

冇特定既數 要視乎你trade咩timeframe trade咩策略bakctest 得就會知

倉位方面:

之前跌穿晒支持位後free fall到28000水平先見到支持
依家急彈返上轉倉區底後遇到阻力
睇下今次會唔會下穿完再上穿返轉倉區再上
定還是retest完阻力就繼續下跌

技術方面:

如果聽日HSI GAP UP就會形成島底

系統方面:
夜期高位非常接近轉勢位置
不過如果聽日開市就穿位 就唔會開倉

現貨高開287就唔做好的意思嗎？

期開市

但島底不是利好嗎？點解唔高追？

純粹開市唔做野姐

UN巴 我想問點解你技術分析果張圖有咁大個裂口? 張圖唔計夜期? 點解唔睇埋夜期走勢

現貨黎

呢幾日個市好chok啊又搵唔番位上車

依家港又入返轉倉區行上落 等穿是但一邊

btw上證intraday仲chok 日日大波幅轉燈

咁睇黎吉倉保平安好啲噃

美股都無咩方向 似乎要等結算完先

UN巴, 想問有無乜backtest程式係free? 用緊amibroker,想轉下其他

一個backtest result 勝率要幾多為先為合格? 用2條MA黎backtest, 贏既點數係多過輸.但勝率真係好低,得3成幾.

仲有可唔可以教下點定止賺蝕?用%數?

MT4都係FREE 但難寫好多 而且backtest功能比較少
multicharts free 30 days 你試下用唔同既EMAIL申請 睇下可唔可以用多幾個月 如果覺得好用就買 復活節 感恩節 xmas都有折
勝率低好正常 嬴多過輸就ok
止蝕正路係要用% 因為指數既base會變18000點入面既100點 同30000點入面既100點會差好遠

update返張一小時升軌

你會用%同用指標止蝕呢
勝率問題我都困擾過 典型trend chasing個市一chok就會左一巴右一巴不停止蝕 如果有比較長ge trend就可以cover到
不過對資金要求就比較高
同埋如果用人手trade會好影響情緒

又上番升軌

係 我係咁樣止蝕
人手trade 勝率低既strategy 會好痛苦 好影響心態
而且會產生信心問題 變左唔敢跟自己果套
所以最後我都係轉左去做auto trade

上證頭肩頂 好危險

收市收返上去 仲未收穿

小時macd 轉buy&突破小降軌

但你也不會開倉吧？你要等確認是真還是假突破才會做操作嗎？

睇下今次可唔可以企隱290

今日兩支大成交突破小降軌 同時升穿轉倉區
有一定既可靠度

我見佢係上面磨左一段時間 入左小注call
升穿個小bull flag 再加一小注
跌返落今日日期開市位就全斬 283 or 大升軌中線止賺

暫時趨勢似係係大升軌下半段行 上穿中線就應該行急浪

你ge system睇indicator 人手會再睇price action
會唔會邊個行先 有時候對price action無咁安心 因為每次ge情況都未必一樣 而且好難backtest

兩者基本上係分開
system就由佢auto trade唔理佢
人手trade就自己畫圖 盡量都唔會用system既strategy去睇圖
始終唔係所有野都可以咁易量化到 所以有時都要靠人手trade下
同埋希望累積多D經驗&練下盤感 或者從中搵到insight去整新system
price action 呢d野的確係難backtest同捉摸 難免會對佢冇咩信心
不過如果有plan有目標 有合理既risk&reward
咁樣trade落去就會安心好多

有興趣可以睇下周師傅 佢D片用開簡單既price action 睇下岩唔岩洗?

auto trade 一個月表現

日線經過調整後MACD又重新轉返BUY SIGNAL
雖然RSI已經出現頂背馳 但係由於MACD向好 應該可以突破RSI降軌&創RSI新高

上星期五突破左小bull flag後出現一段急浪 仲升穿埋中線
頭肩底既目標就快可以達到

上證最後形成唔到頭肩頂 跟住變左個bull flag 仲要突破埋

un巴 而家上證突破左
hsi似乎292已經築左底 阻力變支持位
好有機會爆單邊

UN巴你睇圖果時係淨係睇現貨?

其實之前突破下降軌加轉倉區就已經開始第二段浪
依家直頭穿bb band上
不過最怕佢急速爆上 跟住結束升浪

主要睇期指
而現貨用黎睇2018上旬既重貨阻區

上到296都唔見明顯止蝕盤出黎

無稍為似樣的調整反而令人擔心
呢幾日ge成交又唔係特別活躍

un巴 你ge新update係

所以一直都唔敢入貨
但又睇住佢升

日市可能會多D
因為當熊證重貨區被殺 券商會將相應數量既對沖倉(期指淡倉)平左佢

升左咁耐 而且又接近當年D高位 難免有D高處不勝寒既
不過依家VHSI回復返低水平 日波幅減少 大幅度股災式下跌既機會應該相應減低
睇返2016 2017果陣VHSI處於低水平 當中單邊升浪中既回調亦都唔算好急
算係有時間逃生

諗起上年10月殺落去夜晚25000-24xxx個段都好大成交

因為殺落既恐慌性應該大過殺上?

最有利

但應該仲有好多淡友 破埋今朝個29500都無事?

d flag 有d似曾相識既感覺

UN 巴

請問MC 個Backtest, 要唔要enable 個IOG?
(其實係唔知點解enable 唔到)

唉早兩個星期仲問緊意見1516，仲要左右打左兩巴好在都識睇位上番車。
事實證明信program仲好過信自己
不過我啲profit啊
果陣反而加碼依家fat fat

default 應該唔洗搞log既setting
你只係要editor入面用print function
跟住run backtest
之後你就會係editor既output tab度見到d log

搞到我個strategy整出黎好似好勁咁
有呢個bug之後我真係冇信心

之前個段急跌到28000再上到今日高位中間只係回過少少
我真係唔信聽日再有得上

好多人都俾佢fake 過
好易就整到個必勝strategy
或者可以考慮用backtest software做
會可靠好多

個market就係咁衰 就係愈唔信就愈升
升到你信既時候就見頂中伏
特別係大家仲活係跌市既陰霾 潛意識會覺得佢會跌

Un巴 想問下你點睇抄期指呢樣野？ 會唔會當炒期指係正職？ 假如有十幾萬買5-6張細期 照你啲system 都有一個唔錯既月入？我考慮緊quit唔quit u all in 學好 雖然我仲未賺到錢

咪玩啦巴打
去到quit u allin玩到咁大

睇返巴打之前既留言
感覺你似乎學玩冇耐
好似跟住人黎炒咁

係啊仲要係贏又跟唔盡 輸就跟足 但係覺得有好多野學同好玩 好過讀埋啲冇乜用既科

點都攞咗個degree先講啦

弱智都考到大學，唔係話鬧你或者笑你，但係你玩股票都學懂最緊要保本同穩陣，大學學歷就係你人生路上的其中一份保障，用唔用得着係你的問題，但係有就好過冇。

不要quit!

炒期當然係副業啦
純粹當係一種興趣 賺到就當幫補下家用
quit u 就唔好啦 留返個degree 留條後路俾自己會好d
如果真係好愛炒期既話 你睇下第時有冇d office工 有時間俾你玩下好過啦
你全職出黎咁樣學 好快就會交晒學費 冇本再玩

你認真定講笑
要做到全職係要慢慢學, 先由細期開始維持到一年都穩定有profit,跟住就慢慢加到2張,3張, 唔好諗住未學行先學走

咁你覺得quit 左u 之後會改善到「贏又跟唔盡 輸就跟足」？
係既你就快d quit，輸哂都唔好申請綜援

你唔輸，其他人又點贏？

最好一路返工一路炒
是但衰一樣都仲有收入
2樣都搞得掂好快就可以搵多好多錢
重點係真係唔好quit u 同埋要搵份工返
到你真係炒到收入係正職幾倍時先考慮全職炒啦

今日有機會都唔洗落去
睇黎好多淡友都陣亡

MT4+CFD
唔通師兄你玩ig?

唔係IG 係另一間
trade HK50 跟返港期既trading hour

Thx 各位巴打屌醒 冇咩事我都係返去屌project 先希望各位贏多啲

巴打讀緊咩科？

讀緊marketing 但係完全唔中意呢科

讀完先
全職抄唔係你諗咁簡單

咁elective 試下take下FIN科或者COMP科
睇下會唔會幫到你

讀完返券商
一係再讀個computer science / math之後去做trader

NQ黎個大陽穿BULL FLAG & 前頂突破

Un巴 想問你依幅既箭嘴咩嚟同點搵

tradingview 既arrow line
人手畫上去的

MT4版本一年既out-sample backtest result (2018-3 to 2019-3)

系統將近發出轉勢訊號 如果繼續keep 係293樓下

你個SYSTEM破位仲唔夠?仲要HOLD住幾耐?

頭先出左 已轉勢

retest

retest緊轉倉區頂&下降軌

Un 巴你好，點樣入門學auto trade?
岩岩睇左一大渣野，完全冇頭緒邊到入手
追左post 你係用致富trade, 點樣實現到auto trade
無任何programming 經驗同知識
另外download 左IB 個TWS, 係咪一定要subscribe 佢先有串流？
唉，好多問題，完全唔知點入手

係做auto trade前 首先要你學識點樣backtest

1. 安裝backtest software
Amibroker(無限試用 不過會有部份FUNCTION鎖左 同埋只可以TEST到日線或以上)
Multicharts(30日試用 所有功能都用到)
以上兩隻既code比較簡單 容易上手 backtest功能都唔錯

2.搵data
可以直接上HKEX買historical tick data 每月$100
日線既話可以上yahoo, investing度下載

3. Import data入你既backtest software

4. 初試backtest
上網直接抄個好簡單既code(例如MA CROSS)
然後run backtest 驚喜就會出現

5. 歡迎你進入auto trade既世界

之後果D野 你就應該會識自動波去搵你想知 你想學既野
(記住記住 千祈唔好盡信你既backtest result 因為當中有極多陷阱同問題要解決 唔好見到個result咁靚就衝去用真錢trade)

至於IB果度 你要申請個真account & subscribe d market 先至有live stream data
至於historical data 既話 好似最多拎到兩年

期咁升但低過293都算轉勢？

依家係3月8號至3月19號呢段升浪出現調整
如果又上返293XX就可能行返升勢

UN巴想問下你 點解你個AUTO trade 會咁快平倉?唔係UNSYS嚟架咩?定UNSYS到左平倉條件? 唔引用費事解密

你睇錯左啦
左邊開倉價 右邊現價
只會顯示開緊既倉 平左就會消失
老美升咁多 睇黎又一巴

原來係咁 因爲我見佢先返入我之前畫既跌軌 所以我平左再反手 聽日應該賺小小

通常上穿跌軌先會LONG
而下穿降軌就代表overshot

聽朝分分鐘開293
但應該好難再call上去?

我果幅同UN巴你畫既差唔多 Overshot姐係起賣? 同埋我想問AUTO TRADE越到好似呢啲大幅上落市係咪好易左一巴右一巴?

你可以facebook search “better trading”
佢最近每日有都post程式交易既教學影片
新手望下都有得著

Un巴想問下你會唔會理普通既經濟新聞？ 貿易啲簽得成呢啲緊係要考慮 但係普通一隻藍籌股既業績呢啲你會唔會埋 同埋如果係下降軌中間你又會唔會跟 定第下次

唔一定 要視乎你algo點寫

小下降軌似變成咁

重要新聞同業績都會留意下
但對部署影響唔大

條小下降軌我都改左少少但係因為我條大升軌同你唔同 我係岩岩升返入升軌 個CASE同琴晚差唔多 原本係頂止賺左 諗緊會唔會跟降軌 一落去食早餐就大棍咁落miss 左成二百幾點

最後支持

睇黎睇錯了 兩個支持都穿晒

un巴 日線圖似唔似有個頭肩頂冇留意到? 今日由賺變輸返轉頭

唔見有 如果硬要講既話 依家頂多只係做緊個頭

我打錯左用20日既小時圖好似都幾明顥下

藍色果條係頸線 仲好似RETEST過條頸線一次

un巴點睇杜指
就咁睇都要落返252先有支持 但市底都好強
hsi可能又要去返280-286range

睇埋日期有冇支持
夜期唔夠可信

DJ未有IDEA
港女下穿大升軌既話 最多應該落到去27000(0.5位) 會有支持
睇返2016年升年升到一季到24XXX 之後回調一季 跟住繼續上
睇下今次又點玩法

電話一陣上到唔到網
跌穿45x-41x樓下會有超賣平倉signal

今早一起身見到評論都說這個星期要下跌到27000....

跌穿但收唔穿 暫時冇動作

急跌追short 應該好易夾死

倉位: 好友守到紅色區域 但係轉倉區已經失守
不過仲有幾日就結算 加上28400權重倉 相信結算前仲會守到

走勢: 下穿大形上升軌 可能將會展開回調浪 最好反彈上去再retest多次

TA: N頂背馳+MACD sell 係個bad signal
系統:
由於跌勢開始減慢 低位出現整固 如情況持續 系統將會係286XX進行止賺

UN巴 我想問你紅色區域 其實係咪牛熊分佈嚟 雖然你之前講過AASTOCK有雷達網但係我淨係搵到牛熊分佈 同埋TRADING view 係咪會有DELAY 既問題? 可以點樣減少DELAY既情況

-紅色區域已經係上月尾時MARK低既 唔係咩牛熊圖 只關期指事
-tradingview 正常都係realtime 除非右上角有寫delay
-雷達網搵期指成交價分佈圖就有

下跌動力減弱 系統發出止賺訊號

琴晚最後一秒先出hit 中條件 搞到今日先有得平
之前超賣又差dd hit中 黑仔

夾走好多profit

Un巴你覺唔覺會係期結前上番手290水平

琴日284XX無平到好可惜

成個月不斷係轉倉區上下穿插 冇乜idea
不過短線反覆下跌緊 至少要破左降軌先有得再上

穩陣高盈利率才是王道

都係 同埋冇可能下下都食得盡 唔輸已經好好

又睇升？雖然我都話睇290-291

短線up trend following
如果向下開車就會反手

至理明言無論點諗 都要 緊跟趨勢 嚴守紀律

型態:
之前下穿大型上升軌後 依家又稍微入返升軌入面
經過一輪上落之後 依家好似形成左一個新既上升軌
現價停留左係中線上面 唔知會見阻力落返去 定係繼續反覆向上升上軌頂

倉位:
4月期成本價為28845 轉倉位為28656
3月期一結算完就已經突破左轉倉區

週線:
近兩週出現兩個上下影線既十字星 係雙週入面睇就粒長影線既十字星
可能係因為月結+季結既因素所出現 suppose應該唔多影響4月期
至於0.5位比率位置係近三週都企得住 應該可以變成新支持

波幅:
現貨68%機會月收27816-30286
現貨90%機會月收27198-30904
由於VSHI處於非常低既水平 月波幅亦因而下降
難以好似跌市果陣每月有成2000-3000波幅

系統:
28號發出轉勢訊號 只要星期一唔係突然急插好幾百點
暫時最低限度都可以正數平倉
而超買位置處於295XX水平 係低波幅升市情況下 應該好難再hit中超買
都係坐倉坐到個浪轉弱為止

Un巴 想問下你波幅果到點判斷

68% 同90% 都係上網搵？以為un巴你自己計出嚟

佢ge意思應該係叫你google下個計ge方法 基本的統計方法 應該可以好容影易搵到

自膠 thx

系統發出超賣平倉訊號

近排又整多左個EA
主要係炒短線trend following 睇錯即斬 睇岩就用trailing stop不斷將profit推上 直至個浪減弱為止
時間:2年零7個月
由於開倉平倉全部都係limit order 所以要扣除7點spread既costs
實際profit應該約32000USD

依家開始用demo acct做緊live test 如果冇問題就擺埋落真倉行

買開正股lm
覺得un巴好有料
純欣賞操作

睇BB BAND 的確唔係個long既好時機
如果睇單邊上既話 貼返近5天線再long 可能會舒服d

如果睇返小時圖 距離上升軌底好近 同時亦都好接近頭肩底量度升幅
不過如果向上突破上升軌 有可能會又會變成小急浪 跟住回調

由於依家MACD轉左BUY 如果硬要做淡既話 只可能以係RSI下降軌度take個aggressive stop 升穿就即刻止蝕 博MACD再次吻別
如果RSI向上突破 再配合MACD BUY 就可能好似2016 2017年咁繼續上

Thanks Un巴

靜哂嘅

適逢呢d 升市 個個都走晒去炒股唔炒市

今日終於補哂個裂口

小小update

倉位:
係升穿轉倉位後 好友已累積千幾利潤
但平未倉未見有減少跡象

TA:
MACD轉BUY後 RSI隨後亦都突破埋
指數亦都達到大型頭肩底量度升幅

波幅:
現貨月高位接近30286 upper bound

系統:
聽日企唔穩300XX就會出現轉勢訊號
由於依家處於大升勢 做SHORT預期未必食得多 甚至可能會蝕離場

穿咗3萬

企穩30000

未轉勢 繼續上gogogo

準備

一開就夾

Un巴🤟🏻 雛勢係咪可以開始造淡，上返3萬止蝕

system hard stop loss around 305
如果企穩301 就可能轉返升勢 要視乎行走速度

今朝都同你差唔多位開左淡倉，302止蝕，成日覺得係頂底搶捉轉勢好似玩命

摸頂企通常係為左想食得盡d而去做 但事實有幾可可以畀你摸得中
就算摸得中個頭 摸唔中個尾就係食唔晒
所以都係乖乖地乘風而行

[member］
係事前我地永遠唔會知道係轉勢後會出現咩形態既浪
只能夠用唔同既離場條件去適應唔同既市況
除非有水晶球預測未來

至於我當初點解咁分類 只係因為平時睇圖睇得多 發現個市黎黎去去都係咁行

至於點樣將idea量化 就要靠backtest software 慢慢砌出黎

當初砌完出套策略出黎都係手動睇圖trade 係近排先掉左上mt4平台度做auto trade
[/member]

系統企穩300XX 就會再轉勢

唔知係要做個bull flag 向上突破

系統確認再次轉勢

咁快一巴

咩消息收市先嚟狂爆上

中國數據超預期

大牛市真係逢低位就要call

d正股升得好勁
中細股成交都開始升返

原來今日低位係正條升軌底度

企唔穩三萬一,睇落未有得上住

咁玩法似又玩上落
又要慢慢等

好難玩
想請教下un巴通常止蝕set幾多

通常係會用邊幾個技術指標？

我唔係fixed point 止
通常500 - 700

我睇圖都係睇開d 基本指標macd stc rsi bb ma 呢d

細期？

係咪幾個指標都有同樣啟示就入場？
Eg rsi超賣+通道底部

UN巴套系統對單邊市反應幾好
但如果遇到即市既反方向好似就會出事

UN巴套ONS冇行？

唔好全部要人喂到埋口，試下睇多少少唔同既TA書，你咁問同要人公開個系統差唔多架渣

有行 但冇signal
唔係日日都會有

但有無得用counter去解決?
因為其實上落市通常都唔係一兩次就完
個counter數增加個系統敏感度就相應增加咁樣?
如果突破左短期高就reset咁樣?

利伸:無ALGO TRADE底,純粹研究下

次前有幾篇野都有分享過trading framework既概念
講黎講去最重要都係離場 止蝕 風險管理 注碼管理
可以睇下曉士D片或者求祈google d鬼佬網/forum 睇下新野刺激下大腦

*答案: 大部份TA都可以做到profitable

又再巴一次

好難玩

個人主觀去睇 似上多d

唔係要去到293XX先平倉?

悶左成個月,
今個月應該差不多有料到掛???

月頭單邊扯上左千點 都算好架啦

聽日無論升跌 早市好大機會會自動止蝕
同埋應該唔會再反手

無事又跌返
297-302不斷來回, 追突破就輸死

Un巴個系統有無止蝕到

系統再次轉勢

岩岩更新左系統
止蝕加反手

高汁post

貼頂底追既話 分分鐘蝕成千幾點
以前自己試過唔少 玩到燥晒 亂咁trade

更新左d咩

好耐之前講過系統初版係用好遠既止蝕黎避開上落市
但同你地討論過之後 發覺咁樣夾倉法唔係太好 會增加持倉壓力
跟住加左technical止蝕 中間勢頭唔對路 而且又hit唔中開倉訊號就止蝕 咁樣降低返持倉壓力 不過就會增加左右巴機會

跟住呢兩日做左個測試 原來係呢個止蝕條件加返個反手可以catch up到原本可能會miss既浪 而且total profit 提升約20%

btw 要多謝返大家係討論中俾到insight我去改進個系統
有時自己鑽牛角尖 未必咁易跳到出黎去諗一D更好既方法

175個走勢好似幾靚

想請教多d
本身持倉緊 hit唔中開倉訊號ge意思係

持倉->hit 止蝕平倉->無倉->吉until有開倉signal

H1可以睇身懷六甲嗎？

如果你講今日果個似係 不過相對低位既身懷六甲應該會可靠更多

港女就突破了
而美股要破大頂了

仲幾隻落後股要突破

請問系統有無轉勢呀？

開市中止蝕

29800中左止蝕之後又上翻今日開市位

個市chok夠未

呢期短線個啲真係左一巴又一巴，巴死，一起方向即巴，止蝕完又巴

繼續行range

巴左4次應該差唔多肯破range啦掛

會再入市嗎？

暫時唔會

最大紀錄係巴5次 好似係

半個鐘頭前先話唔入住

岩岩睇漏眼 miss左個條件
部電話彈message出黎果下先驚醒

點解唔等升跌穿16/4支燭先入場?

nice job bro....can you draw the trend line tonight....? I see next stop 294-295 then have some technical rebound..,maybe 299...

系統冇咁醒識睇個range係邊 sad
肉眼先睇到

個RANGE越收越窄
唔通真係五窮六絕

2017年升市 由1月連升到8月先停
淡友夾足大半年

UN巴有無諗過依家可能係牛2?

唔係好識細分
只係睇到d優質大藍籌一早已經炒返上去
依家就輪炒版塊 炒下追落後股
暫時未睇到好似牛市尾段咁 隻隻垃圾股都炒到52週高 而指數大成交大波幅咁上升

會唔會係牛3，或者5 浪？

我自己睇下牛2 升浪尾段
利申: 鳩估

點解一定要數浪ge

美股創埋新高

順勢去做, 估頂底係冇意思,估得頂黎都估唔到底,反之亦然

真係好難捉摸

咁即係否定左熊市仲未完結

除非個市永遠都係橫行 否則都係順勢好

挨過呢段橫行市就一天都光晒

要保持心態真係好難,共勉之

2017年6月試過低波橫行足一個月 最尾仲送你一個假突破再向上突破行大單邊 已經冇咩野怕了

btw今日繼續表演即市V彈

近排開始著手研究其他市場
發覺原來將一個指數市場既algo apply落非指數市場唔係一件易市
例如XAUUSD(黃金) 佢係星期一至五24小時交易
橫行上落既時間比起指數市場多好多 亦都多突發性既上落
就算tune完之後 被橫行市搞到左右巴既機會都好多

以下係1998年-2019年既backtest report:
每次交易0.5lot

profit主要係黎自早年D大波幅市
而近幾年既profit都係處於慢速增長既狀態
成績唔算十分理想

呢D操控既唔玩好過玩

睇黎江湖上將會有場腥風血雨

應該只係操控大方向多?
短線應該仲生存到?

何出此言?
4 5月開始有critical既消息?

我覺得如果隻game唔fair,
搵過個研究比較好

橫行越耐 雜訊越多

哦... 係呀
上下都會假穿
btw 呢個時間炒下正股都幾好
隻175近排波幅都幾大

係 股市尚未見頂

大市高位徘徊無方向
但係板塊輪動唔少機會

小弟買股不看板塊，看動能

夜期下穿左紅色升軌中線，同時亦都穿埋上落區間底部。
技術上係向下突破，不過聽埋聽日日期係咪假穿。
(由於依家處於大升市，對於下跌既期望唔會好高)

倉位方面，28656係本月轉倉位，以本月走勢黎睇，理應係好倉做主導。
另外29200-29400有權倉聚集，係期結前好友應該要守。

USDCNH 係突破降軌後橫行整固
留意緊會係向上突破定再落返去

隻藍燈籠原來係高位累跌左成十幾%
依家落到去之前係重貨區
睇下幾時有反彈既機會

係，呢排有留意佢，弱到痴線

咁都有負皮...唔係講即市...講黎緊幾日，負皮的可出出聲一起討論

教科書話穿中線要追沽
但之前兩次反而穿中線就見底 連出兩次技術性陷阱
經過兩次之後 D人會追沽定係會覺得今次同樣會見底呢?

會唔會係要追沽補裂口？
睇法係無基本因素既巿，要裂口補完先有動力上攻。無補裂口又無基本因素支撐，個上升動力好虛。

仲有量度波幅都好接近290-292

人仔已向上突破

中間果段上落市真係好難耐
連巴四次

係咪比較難識別走勢ge強弱設定唔同ge止賺幅度呢

可以咁講 同埋system 自己都唔知行緊上落

7300 恒指反向ETF出底部大成交既異動 而且有資金流入

會唔會對反市有d啟示？

Un巴，想請教你啲野，放便既tg傾下

Un巴現在系統有止賺信號嗎？

冇 上到298有可能轉勢

開新Po啦Un巴

已反手